# Étapes du typage
  



1.Créer un dossier dans le projet qu'on va appeler models


2.Créer des interfaces pour chaque objet du tableau company :


> exemples :


````

const company = {
    name: '',
    address: '',
    size: 0,
    users: [],
}

````


3.Créer dans le dossier models :


* un fichier company.model.ts
* un fichier user.model.ts

Dans le fichier user.model.ts :

````

export interface UserModel {
    id: number;
    lastName: string;
    age: number;
}

````


Dans le fichier company.model.ts :


````

export interface CompanyModel {
    name: string;
    address: string;
    size: number;
    users: userModel[];
}


````



Retourner sur serveur.ts et typer chaque élément :


````

const company: CompanyModel = {
    name: '',
    address: '',
    size: 0,
    users: [],
};

let users: UserModel[] = [
{
    id: 1,
    lastName: 'toto',
    age: 34,
}
{
    id: 2,
    lastName: 'titi',
    age: 29,
}

]

````


Sur les fonctions :


```` 

function getUserById(id : number): Usermodel | undefined {
    return users.find((user) => user.id === id);
}

console.log(getUserById(2));

````



On type les paramètres (id) ainsi que la valeur de retour juste après les parenthèses (la fonction renvoie userModel ou undefined).
